{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018704",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "황악산"
    },
    "text": "黄岳山 (황악산)\\n\n忠清北道永同郡梅谷面漁村里\\n\n山の高さ : 1111.4m , 黄岳山は金泉市から西に12km離れたところにある山だ。 昔から鶴が多く訪れて黄鶴山と呼ばれたが、直指寺の扁額および沢里池に黄岳山となっている。 鬱蒼とした松林と深い渓谷に玉のように澄んだ水、秋の紅葉と冬の説話が美しい。 一帯は国民観光地に指定され、さらに開発されている。 全体的な山勢は特徴なく緩やかな方だが、山全体に樹林が鬱蒼とし、山の東側に流れ込む渓谷は随所に滝と沼を成して奥ゆかしい渓谷美を形成している。 特に直指寺の西側200m地点にある天竜台から広がる陵如渓谷は、この山の代表的な渓谷で、春にはツツジ、桜、山木蓮が見どころで、秋の紅葉も絶景を成す。 黄岳山の頂上から直指寺を見下ろすと、無数の知能線が一つずつ谷の中で消滅した後、最後に残った2本の稜線が左右から直指寺を大きく包み込み、山と寺の和合は完成する。 1111mに達する黄岳山の高い峰とその下の鶴の翼のように広がる渓谷が狭い水路を通じて東に抜け、その街角に直指寺は位置している。 直指寺はある意味、黄岳山精気が結んだ全く違うつぼみのように見える。 直指寺は新しく建てられた大型一柱門に東国第一伽藍という大きな扁額を付けた通り、国中の寺院の中でも10本の指に入るほどの巨刹だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "黄岳山はどこにありますか？",
            "answer": "黄岳山は金泉市から西に12km離れたところにあります。"
        },
        {
            "question": "黄岳山の高さは何mですか？",
            "answer": "黄岳山の高さは1111.4mです。"
        },
        {
            "question": "黄岳山はなぜ黄鶴山と呼ばれていたのですか？",
            "answer": "黄岳山は昔から鶴が多く訪れていたため、黄鶴山と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "黄岳山の特徴は何ですか？",
            "answer": "黄岳山は鬱蒼とした松林と深い渓谷に玉のように澄んだ水があり、秋の紅葉と冬の説話が美しい特徴があります。"
        },
        {
            "question": "黄岳山は国民観光地に指定されていますか？",
            "answer": "はい、黄岳山は国民観光地に指定されています。"
        },
        {
            "question": "黄岳山の頂上から直指寺を見下ろすことができますか？",
            "answer": "はい、黄岳山の頂上から直指寺を見下ろすことができます。"
        },
        {
            "question": "黄岳山の近くにはどのような見どころがありますか？",
            "answer": "黄岳山の近くには直指寺や陵如渓谷など、美しい景色が楽しめる見どころがあります。"
        },
        {
            "question": "黄岳山はどのような風景を形成していますか？",
            "answer": "黄岳山は全体的には緩やかな山勢ですが、鬱蒼とした樹林や滝と沼を持つ奥ゆかしい渓谷美が特徴的な風景を形成しています。"
        },
        {
            "question": "黄岳山の紅葉はどのように楽しむことができますか？",
            "answer": "黄岳山では秋になると紅葉が見どころとなります。特に直指寺の近くの陵如渓谷ではツツジ、桜、山木蓮の花も楽しめます。"
        },
        {
            "question": "黄岳山と直指寺の関係は何ですか？",
            "answer": "黄岳山の頂上から直指寺を見下ろすと、山と寺の和合を感じる景色が広がります。黄岳山の精気が結んだ全く違うつぼみのように見えると言えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 415,
        "QA": 428
    }
}